警偷同袍錢囚21月 賴佔中 官：即係工作啫

警偷同袍錢囚21月
賴佔中 官：即係工作啫

8,819

適中字型
較大字型

■被告劉智偉案發時駐守油麻地警署。資料圖片

【本報訊】新紮師兄駐守油麻地警署時替同袍執拾儲物櫃，從而得知櫃鎖密碼，其後多次擅開同袍儲物櫃，先後偷去1,300元現鈔，直至同袍暗中在櫃內裝攝錄器才東窗事發。涉案警員早前承認爆竊等4罪，辯方昨求情指他因婚姻及工作關係感壓力，另因受訓期間正值佔中、要在警局隨時候命，情緒受影響。暫委法官練錦鴻聞言即指後者其實亦「即係工作啫」，斥他令警隊蒙羞，判囚21個月。

記者：楊家樂

被告劉智偉（27歲）昨獲家人及10多名同袍到庭支持，聞判後兩眼通紅。辯方求情時表示，心理學家及精神科醫生均指被告有適應障礙，壓力來自工作和籌辦婚禮；起初偷竊只因貪念，後來是為減壓，本身無財政困難，重犯機會低；現已知錯，向家人、事主及警隊致歉，望盡快出獄回報社會。

練官指非住宅爆竊案的量刑起點為監禁30個月，但本案比普通爆竊案嚴重，需要加刑。練官稱，被告首先違反誠信，得到同袍信任後乘機犯案；其次，被告於去年6月至7月一個月內接連4次犯案，非一時貪心；被告有計劃行事，每次出手均為事主當值之時，可見被告留意事主作息時間下手；最後，被告在市民信任下得到權力以維護法紀，但他身為警察知法犯法。

斥違誠信令警隊蒙羞

基於上述原因，練官認為法庭要採取遏制性判刑原則，令其他與被告擁有類似責任的人不敢造次，維持社會信心，量刑起點應為36個月；由於被告認罪，減刑至24個月。

練官續指，被告大學畢業，2015年受訓完畢加入警隊，獲老師、上司、家人及朋友支持，可見他犯本案前行為無可批評之處；本案令被告警隊生涯告終，之前的努力付諸流水，他的妻子獲知被告遭檢控仍與他結婚。練官指被告犯案非因病理因素，只是不懂適應和管理壓力，案中涉款雖不多，但行為已令警隊蒙羞。

練官直言，判刑最重要是向社會大眾發放清晰訊息，表明警員應當規行矩步，否則會影響同袍，故量刑不應該理會被告的個人情況；即使被告沒有案底亦非有效求情因素，因他沒案底才會獲委以重任，並獲同袍信任透露密碼。不過，前警員一旦服刑，所受困難定比普通人更為嚴峻，故再酌情減刑至監禁21個月。

案件編號：DCCC305/17

上一則
情侶燒炭亡 警方列自殺協定

下一則
街頭棄嬰不治 非洲女被捕